
% Default to the notebook output style

    


% Inherit from the specified cell style.




    
\documentclass[11pt]{article}

    
    
    \usepackage[T1]{fontenc}
    % Nicer default font (+ math font) than Computer Modern for most use cases
    \usepackage{mathpazo}

    % Basic figure setup, for now with no caption control since it's done
    % automatically by Pandoc (which extracts ![](path) syntax from Markdown).
    \usepackage{graphicx}
    % We will generate all images so they have a width \maxwidth. This means
    % that they will get their normal width if they fit onto the page, but
    % are scaled down if they would overflow the margins.
    \makeatletter
    \def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth
    \else\Gin@nat@width\fi}
    \makeatother
    \let\Oldincludegraphics\includegraphics
    % Set max figure width to be 80% of text width, for now hardcoded.
    \renewcommand{\includegraphics}[1]{\Oldincludegraphics[width=.8\maxwidth]{#1}}
    % Ensure that by default, figures have no caption (until we provide a
    % proper Figure object with a Caption API and a way to capture that
    % in the conversion process - todo).
    \usepackage{caption}
    \DeclareCaptionLabelFormat{nolabel}{}
    \captionsetup{labelformat=nolabel}

    \usepackage{adjustbox} % Used to constrain images to a maximum size 
    \usepackage{xcolor} % Allow colors to be defined
    \usepackage{enumerate} % Needed for markdown enumerations to work
    \usepackage{geometry} % Used to adjust the document margins
    \usepackage{amsmath} % Equations
    \usepackage{amssymb} % Equations
    \usepackage{textcomp} % defines textquotesingle
    % Hack from http://tex.stackexchange.com/a/47451/13684:
    \AtBeginDocument{%
        \def\PYZsq{\textquotesingle}% Upright quotes in Pygmentized code
    }
    \usepackage{upquote} % Upright quotes for verbatim code
    \usepackage{eurosym} % defines \euro
    \usepackage[mathletters]{ucs} % Extended unicode (utf-8) support
    \usepackage[utf8x]{inputenc} % Allow utf-8 characters in the tex document
    \usepackage{fancyvrb} % verbatim replacement that allows latex
    \usepackage{grffile} % extends the file name processing of package graphics 
                         % to support a larger range 
    % The hyperref package gives us a pdf with properly built
    % internal navigation ('pdf bookmarks' for the table of contents,
    % internal cross-reference links, web links for URLs, etc.)
    \usepackage{hyperref}
    \usepackage{longtable} % longtable support required by pandoc >1.10
    \usepackage{booktabs}  % table support for pandoc > 1.12.2
    \usepackage[inline]{enumitem} % IRkernel/repr support (it uses the enumerate* environment)
    \usepackage[normalem]{ulem} % ulem is needed to support strikethroughs (\sout)
                                % normalem makes italics be italics, not underlines
    

    
    
    % Colors for the hyperref package
    \definecolor{urlcolor}{rgb}{0,.145,.698}
    \definecolor{linkcolor}{rgb}{.71,0.21,0.01}
    \definecolor{citecolor}{rgb}{.12,.54,.11}

    % ANSI colors
    \definecolor{ansi-black}{HTML}{3E424D}
    \definecolor{ansi-black-intense}{HTML}{282C36}
    \definecolor{ansi-red}{HTML}{E75C58}
    \definecolor{ansi-red-intense}{HTML}{B22B31}
    \definecolor{ansi-green}{HTML}{00A250}
    \definecolor{ansi-green-intense}{HTML}{007427}
    \definecolor{ansi-yellow}{HTML}{DDB62B}
    \definecolor{ansi-yellow-intense}{HTML}{B27D12}
    \definecolor{ansi-blue}{HTML}{208FFB}
    \definecolor{ansi-blue-intense}{HTML}{0065CA}
    \definecolor{ansi-magenta}{HTML}{D160C4}
    \definecolor{ansi-magenta-intense}{HTML}{A03196}
    \definecolor{ansi-cyan}{HTML}{60C6C8}
    \definecolor{ansi-cyan-intense}{HTML}{258F8F}
    \definecolor{ansi-white}{HTML}{C5C1B4}
    \definecolor{ansi-white-intense}{HTML}{A1A6B2}

    % commands and environments needed by pandoc snippets
    % extracted from the output of `pandoc -s`
    \providecommand{\tightlist}{%
      \setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}
    \DefineVerbatimEnvironment{Highlighting}{Verbatim}{commandchars=\\\{\}}
    % Add ',fontsize=\small' for more characters per line
    \newenvironment{Shaded}{}{}
    \newcommand{\KeywordTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\DataTypeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.56,0.13,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\DecValTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\BaseNTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\FloatTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.63,0.44}{{#1}}}
    \newcommand{\CharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\StringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\CommentTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\OtherTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{{#1}}}
    \newcommand{\AlertTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\FunctionTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.02,0.16,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\RegionMarkerTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ErrorTok}[1]{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\NormalTok}[1]{{#1}}
    
    % Additional commands for more recent versions of Pandoc
    \newcommand{\ConstantTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialCharTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\VerbatimStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.25,0.44,0.63}{{#1}}}
    \newcommand{\SpecialStringTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{{#1}}}
    \newcommand{\ImportTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\DocumentationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{\textit{{#1}}}}
    \newcommand{\AnnotationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\CommentVarTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\VariableTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{{#1}}}
    \newcommand{\ControlFlowTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.00,0.44,0.13}{\textbf{{#1}}}}
    \newcommand{\OperatorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{{#1}}}
    \newcommand{\BuiltInTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\ExtensionTok}[1]{{#1}}
    \newcommand{\PreprocessorTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{{#1}}}
    \newcommand{\AttributeTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{{#1}}}
    \newcommand{\InformationTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    \newcommand{\WarningTok}[1]{\textcolor[rgb]{0.38,0.63,0.69}{\textbf{\textit{{#1}}}}}
    
    
    % Define a nice break command that doesn't care if a line doesn't already
    % exist.
    \def\br{\hspace*{\fill} \\* }
    % Math Jax compatability definitions
    \def\gt{>}
    \def\lt{<}
    % Document parameters
    \title{Relatorio}
    
    
    

    % Pygments definitions
    
\makeatletter
\def\PY@reset{\let\PY@it=\relax \let\PY@bf=\relax%
    \let\PY@ul=\relax \let\PY@tc=\relax%
    \let\PY@bc=\relax \let\PY@ff=\relax}
\def\PY@tok#1{\csname PY@tok@#1\endcsname}
\def\PY@toks#1+{\ifx\relax#1\empty\else%
    \PY@tok{#1}\expandafter\PY@toks\fi}
\def\PY@do#1{\PY@bc{\PY@tc{\PY@ul{%
    \PY@it{\PY@bf{\PY@ff{#1}}}}}}}
\def\PY#1#2{\PY@reset\PY@toks#1+\relax+\PY@do{#2}}

\expandafter\def\csname PY@tok@w\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.73,0.73}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.74,0.48,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@k\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.69,0.00,0.25}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@o\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ow\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ne\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.82,0.25,0.23}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nv\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@no\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ni\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.60,0.60,0.60}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@na\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.49,0.56,0.16}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nt\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@nd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.67,0.13,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sd\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@si\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@se\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.40,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ss\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sx\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@m\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gh\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gu\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.50,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gd\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.63,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.63,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gr\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{1.00,0.00,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ge\endcsname{\let\PY@it=\textit}
\expandafter\def\csname PY@tok@gs\endcsname{\let\PY@bf=\textbf}
\expandafter\def\csname PY@tok@gp\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@go\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.53,0.53,0.53}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@gt\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.27,0.87}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@err\endcsname{\def\PY@bc##1{\setlength{\fboxsep}{0pt}\fcolorbox[rgb]{1.00,0.00,0.00}{1,1,1}{\strut ##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kc\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kd\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kn\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@kr\endcsname{\let\PY@bf=\textbf\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@bp\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.50,0.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@fm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.00,0.00,1.00}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vg\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@vm\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.10,0.09,0.49}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sa\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sc\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@dl\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s2\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@sh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@s1\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.73,0.13,0.13}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mb\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mf\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mh\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mi\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@il\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@mo\endcsname{\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.40,0.40,0.40}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@ch\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cm\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cpf\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@c1\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}
\expandafter\def\csname PY@tok@cs\endcsname{\let\PY@it=\textit\def\PY@tc##1{\textcolor[rgb]{0.25,0.50,0.50}{##1}}}

\def\PYZbs{\char`\\}
\def\PYZus{\char`\_}
\def\PYZob{\char`\{}
\def\PYZcb{\char`\}}
\def\PYZca{\char`\^}
\def\PYZam{\char`\&}
\def\PYZlt{\char`\<}
\def\PYZgt{\char`\>}
\def\PYZsh{\char`\#}
\def\PYZpc{\char`\%}
\def\PYZdl{\char`\$}
\def\PYZhy{\char`\-}
\def\PYZsq{\char`\'}
\def\PYZdq{\char`\"}
\def\PYZti{\char`\~}
% for compatibility with earlier versions
\def\PYZat{@}
\def\PYZlb{[}
\def\PYZrb{]}
\makeatother


    % Exact colors from NB
    \definecolor{incolor}{rgb}{0.0, 0.0, 0.5}
    \definecolor{outcolor}{rgb}{0.545, 0.0, 0.0}



    
    % Prevent overflowing lines due to hard-to-break entities
    \sloppy 
    % Setup hyperref package
    \hypersetup{
      breaklinks=true,  % so long urls are correctly broken across lines
      colorlinks=true,
      urlcolor=urlcolor,
      linkcolor=linkcolor,
      citecolor=citecolor,
      }
    % Slightly bigger margins than the latex defaults
    
    \geometry{verbose,tmargin=1in,bmargin=1in,lmargin=1in,rmargin=1in}
    
    

    \begin{document}
    
    
    \maketitle
    
    

    
    \hypertarget{minerauxe7uxe3o-de-dados-espaciais}{%
\section{Mineração de Dados
Espaciais}\label{minerauxe7uxe3o-de-dados-espaciais}}

    Fernando Ferraz Ribeiro

Beth Leite Soares

    O objetivo deste notebook é juntar dados de um shapefile com um mapa do
Open Street Maps(OSM)

    \hypertarget{testando-o-ambiente-de-trabalho-conda-environment}{%
\subsection{Testando o ambiente de trabalho (conda
environment)}\label{testando-o-ambiente-de-trabalho-conda-environment}}

Mostrando o caminho que o servidor Jupyter carrega o Python (python.exe)
e carregas o anbiente (\envs)

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}2}]:} \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{os}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{sys}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{sys}\PY{o}{.}\PY{n}{executable}\PY{p}{)}
        \PY{n}{pathFix} \PY{o}{=} \PY{n}{sys}\PY{o}{.}\PY{n}{prefix}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{pathFix}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
C:\textbackslash{}Users\textbackslash{}ffrib\textbackslash{}AppData\textbackslash{}Local\textbackslash{}conda\textbackslash{}conda\textbackslash{}envs\textbackslash{}gpd\_psycopg2\_ox\textbackslash{}python.exe
C:\textbackslash{}Users\textbackslash{}ffrib\textbackslash{}AppData\textbackslash{}Local\textbackslash{}conda\textbackslash{}conda\textbackslash{}envs\textbackslash{}gpd\_psycopg2\_ox

    \end{Verbatim}

    \hypertarget{lidando-com-erros-do-ambiente-windows-only}{%
\subsection{Lidando com erros do ambiente (WINDOWS
ONLY)}\label{lidando-com-erros-do-ambiente-windows-only}}

Algumas bibliotecas importadas apresentam um erro apendas na plataforma
Windows.

Caso esteja rodando no windos e tenha problemas com o sistema de
coordenadas de referência (crs), rode a linha de comando abaixo:

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}3}]:} \PY{n}{pathFix} \PY{o}{=} \PY{n}{pathFix} \PY{o}{.}\PY{n}{replace}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+se}{\PYZbs{}\PYZbs{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{/}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
        \PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{n}{pathFix}\PY{p}{)}
        \PY{n}{os}\PY{o}{.}\PY{n}{environ}\PY{p}{[}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{PROJ\PYZus{}LIB}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{]} \PY{o}{=}   \PY{n}{pathFix} \PY{o}{+} \PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{/Library/share}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
C:/Users/ffrib/AppData/Local/conda/conda/envs/gpd\_psycopg2\_ox

    \end{Verbatim}

    mais informações no
\href{https://github.com/geopandas/geopandas/issues/830}{Post sobre o
Erro}

    \hypertarget{importando-bibliotecas}{%
\subsection{Importando Bibliotecas}\label{importando-bibliotecas}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}4}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Biblioteca basica de programação científica em python}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{np}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} biblioteca de análise de dados}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{pd}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} biblioteca de gráficos}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{pyplot} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{plt}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{cm} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{cm}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{matplotlib}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{colors} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{colors}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Bibliotecas geopandas}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{geopandas} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{gpd}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} biblioteca de redes complexas}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{networkx} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{nx}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} biblioteca para acessar dados do Open sreet maps}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{osmnx} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{ox}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} ler dados remotamente da internet}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{requests}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Biblioteca para leitura e escrita em um DB postergSQL}
        \PY{k+kn}{import} \PY{n+nn}{psycopg2} \PY{k}{as} \PY{n+nn}{pyql}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}5}]:} \PY{o}{\PYZpc{}}\PY{k}{matplotlib} inline
        \PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{config}\PY{p}{(}\PY{n}{use\PYZus{}cache}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{True}\PY{p}{,} \PY{n}{log\PYZus{}console}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{True}\PY{p}{)}
        \PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{\PYZus{}\PYZus{}version\PYZus{}\PYZus{}}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}5}]:} '0.8.2'
\end{Verbatim}
            
    \hypertarget{criando-coordenadas-de-recorte}{%
\subsection{Criando coordenadas de
recorte}\label{criando-coordenadas-de-recorte}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}6}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} coordenada inicial x}
        \PY{n}{xSC} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{555000}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} variação da coordenada x}
        \PY{n}{deltaX} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{2000}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} coordenada inicial y}
        \PY{n}{ySC} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{8570000}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} variação da coordenada y}
        \PY{n}{deltaY} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{2000}
\end{Verbatim}


    \hypertarget{limites-da-importauxe7uxe2o}{%
\subsection{Limites da importaçâo}\label{limites-da-importauxe7uxe2o}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}7}]:} \PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{shapely}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{geometry} \PY{k}{import} \PY{n}{Polygon}
        
        \PY{n}{recorte} \PY{o}{=} \PY{n}{gpd}\PY{o}{.}\PY{n}{GeoSeries}\PY{p}{(}\PY{p}{[} \PY{n}{Polygon}\PY{p}{(}\PY{p}{[}\PY{p}{(}\PY{n}{xSC}\PY{p}{,}\PY{n}{ySC}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{xSC} \PY{o}{+} \PY{n}{deltaX} \PY{p}{,} \PY{n}{ySC}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{xSC} \PY{o}{+} \PY{n}{deltaX}\PY{p}{,} \PY{n}{ySC} \PY{o}{+} \PY{n}{deltaY} \PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{p}{(}\PY{n}{xSC}\PY{p}{,} \PY{n}{ySC} \PY{o}{+} \PY{n}{deltaY} \PY{p}{)}\PY{p}{]}\PY{p}{)} \PY{p}{]}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    A geometria criada pela linha de comando acima, embora tenha as
corrdenadas relativas ao sistema de projeção Sigras 2000, não tem
nenhuma informação georreferenciada. É preciso informar qual o sistema
de coordenadas de referência utilizado ( coordenates reference sistem -
crs). O Bloco de código abaxo informa que as coordenadas do recorte
devem ser tratadas com o sistema Sigras 2000. com unidades em metro.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}9}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} colocando em coordenaadas SIRGAS 2000}
        \PY{n}{recorte}\PY{o}{.}\PY{n}{crs} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{proj}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{utm}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{zone}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{l+m+mi}{24}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{south}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{k+kc}{True}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ellps}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{aust\PYZus{}SA}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{units}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{m}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{no\PYZus{}defs}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{k+kc}{True}\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}


    \hypertarget{carregando-shapes}{%
\subsection{Carregando shapes}\label{carregando-shapes}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}10}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} importando Shape dos bairros \PYZhy{} polígonos}
         \PY{n}{bairros} \PY{o}{=} \PY{n}{gpd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}file}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{./shapefiles/BaseSSAConder/Lim/bairros\PYZus{}fim.shp}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{bbox}\PY{o}{=} \PY{n}{recorte} \PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} importando Shape das edificaçõs \PYZhy{} polilinhas}
         \PY{n}{edf} \PY{o}{=} \PY{n}{gpd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}file}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{./shapefiles/BaseSSAConder/edificacoes\PYZus{}polyline.shp}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{bbox}\PY{o}{=} \PY{n}{recorte}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} importando shape de pontos}
         \PY{n}{edf\PYZus{}pt} \PY{o}{=} \PY{n}{gpd}\PY{o}{.}\PY{n}{read\PYZus{}file}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{./shapefiles/BaseSSAConder/edificacoes\PYZus{}point.shp}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{bbox} \PY{o}{=} \PY{n}{recorte}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \hypertarget{mostrando-os-dados-dos-shapes}{%
\subsection{Mostrando os dados dos
shapes}\label{mostrando-os-dados-dos-shapes}}

    \hypertarget{dados-do-shape-bairros}{%
\subsubsection{dados do shape bairros}\label{dados-do-shape-bairros}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}11}]:} \PY{n}{bairros}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}11}]:}    OBJECTID  BR\_  BR\_ID       NM\_BAIRROS    Shape\_Leng    Shape\_Area  \textbackslash{}
         0        89    2      1           Lobato  10290.734146  1.508163e+06   
         1        91    2      1     Massaranduba   5027.152427  5.301521e+05   
         2        92    2      1      Santa Luzia   5579.648112  3.957189e+05   
         3        98    2      1  Alto do Cabrito   5031.429303  1.112943e+06   
         4        99    2      1        Capelinha   3337.251376  4.201418e+05   
         
                                                     geometry  
         0  POLYGON ((556643.6323074758 8573040.904571733,{\ldots}  
         1  POLYGON ((555124.2668471506 8570956.484697679,{\ldots}  
         2  POLYGON ((556131.141931782 8571133.633667247, {\ldots}  
         3  POLYGON ((557394.0547874847 8572993.633136973,{\ldots}  
         4  POLYGON ((556500.9559292701 8570974.556498181,{\ldots}  
\end{Verbatim}
            
    \hypertarget{dados-do-shape-edificacoes}{%
\subsubsection{Dados do shape
edificacoes}\label{dados-do-shape-edificacoes}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}12}]:} \PY{n}{edf}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}12}]:}        ID                                           geometry
         0  357236  LINESTRING (555000.0316226622 8570905.59166144{\ldots}
         1  357238  LINESTRING (554999.0173801129 8570926.86740669{\ldots}
         2  357239  LINESTRING (555000.4686540046 8570930.90659893{\ldots}
         3  357240  LINESTRING (555002.9094328225 8570934.45588914{\ldots}
         4  357241  LINESTRING (555009.4978864561 8570930.67664492{\ldots}
\end{Verbatim}
            
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}13}]:} \PY{n}{edf\PYZus{}pt}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}13}]:}        ID                                      geometry
         0  367175  (POINT (556360.5184374301 8570865.76962509))
         1  367176  (POINT (556360.5184374301 8570865.76962509))
         2  367177  (POINT (556360.5184374301 8570865.76962509))
         3  367178  (POINT (556497.9771634268 8571237.37531103))
         4  367179  (POINT (556360.5184374301 8570865.76962509))
\end{Verbatim}
            
    \hypertarget{plotando-imagens}{%
\subsection{Plotando imagens}\label{plotando-imagens}}

    \hypertarget{limites-do-recorte}{%
\subsubsection{limites do recorte}\label{limites-do-recorte}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}14}]:} \PY{n}{fig}\PY{p}{,} \PY{n}{layers} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{subplots}\PY{p}{(}\PY{n}{figsize}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}
                                     \PY{c+c1}{\PYZsh{},dpi=30}
                                    \PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} pltando a imagem de fundo}
         \PY{n}{recorte}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax} \PY{o}{=} \PY{n}{layers}\PY{p}{,} \PY{n}{color} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{blue}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{alpha} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plotando os bairros}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} layers \PYZhy{} quadro o qual poderá ser alterado os valores de xmin, xmax, título e etc}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plotando os bairros}
         \PY{n}{bairros}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=} \PY{n}{layers}\PY{p}{,} \PY{n}{color}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{yellowgreen}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{edgecolor}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{black}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{linestyle}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{lw}\PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1.5}\PY{p}{,} \PY{n}{alpha}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} 
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plotando as edificações com a cor vermelha}
         \PY{n}{edf}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=} \PY{n}{layers}\PY{p}{,} \PY{n}{color}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{darkred}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{lw}\PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.7}\PY{p}{)}
         
         \PY{k}{try}\PY{p}{:}
             \PY{n}{edf\PYZus{}pt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=} \PY{n}{layers}\PY{p}{,} \PY{n}{color}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{orange}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{lw}\PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.7}\PY{p}{,} \PY{p}{)}
         \PY{k}{except}\PY{p}{:}
             \PY{k}{pass}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} titulo da figura}
         \PY{n}{fig}\PY{o}{.}\PY{n}{suptitle}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Imagem Teste}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{fontsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{16}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} limites do gráfico}
         \PY{n}{layers}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlim}\PY{p}{(}\PY{n}{xSC}\PY{p}{,} \PY{n}{xSC} \PY{o}{+} \PY{n}{deltaX} \PY{p}{)}
         \PY{n}{layers}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylim}\PY{p}{(}\PY{n}{ySC}\PY{p}{,}  \PY{n}{ySC} \PY{o}{+} \PY{n}{deltaY} \PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{}fig.show()}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}14}]:} (8570000, 8572000)
\end{Verbatim}
            
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_27_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \hypertarget{lendo-arquivos-do-banco-de-dados-espaciais-online-open-street-maps}{%
\subsection{Lendo Arquivos do banco de dados espaciais online Open
Street
maps}\label{lendo-arquivos-do-banco-de-dados-espaciais-online-open-street-maps}}

    \hypertarget{atravuxe9s-de-arquivo-baixado-manualmente-pelo-site}{%
\subsubsection{Através de arquivo baixado manualmente pelo
site}\label{atravuxe9s-de-arquivo-baixado-manualmente-pelo-site}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}15}]:} \PY{n}{gFile} \PY{o}{=} \PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{graph\PYZus{}from\PYZus{}file}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{./OSM/map.osm}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}16}]:} \PY{n}{gFile}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}16}]:} <networkx.classes.multidigraph.MultiDiGraph at 0x2380c797a20>
\end{Verbatim}
            
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}17}]:} \PY{n}{fig}\PY{p}{,} \PY{n}{ax} \PY{o}{=} \PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{plot\PYZus{}graph}\PY{p}{(}\PY{n}{gFile}\PY{p}{)}
         \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{tight\PYZus{}layout}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_32_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    
    \begin{verbatim}
<Figure size 432x288 with 0 Axes>
    \end{verbatim}

    
    \hypertarget{baixando-arquivos-por-coordenadas-limite}{%
\subsubsection{Baixando arquivos por coordenadas
limite}\label{baixando-arquivos-por-coordenadas-limite}}

    O open street maps trabalha com coordenadas WGS84, definidas pelo código
epsg 4326. O sistema WGS84 utiliza coordenadas em graus de latitude e
longitude.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}18}]:} \PY{n}{recorte}\PY{o}{.}\PY{n}{bounds}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}18}]:}        minx       miny      maxx       maxy
         0  555000.0  8570000.0  557000.0  8572000.0
\end{Verbatim}
            
    Para utilizar a mesma geometria limite da utilizada para a importação do
Shapefile, é preciso converter o sistema de coordenadas de referência de
Sigras 2000 para WGS84.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}19}]:} \PY{n}{recorte\PYZus{}LL} \PY{o}{=} \PY{n}{recorte}\PY{o}{.}\PY{n}{to\PYZus{}crs}\PY{p}{(}\PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{init}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{epsg:4326}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{\PYZcb{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{recorte\PYZus{}LL}\PY{o}{.}\PY{n}{bounds}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}19}]:}        minx       miny       maxx       maxy
         0 -38.49299 -12.934936 -38.474516 -12.916815
\end{Verbatim}
            
    O elemento de índice 0 da coluna geometry é um polígono da biblioteca
shapely.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}20}]:}  \PY{n+nb}{type}\PY{p}{(}\PY{n}{recorte\PYZus{}LL}\PY{o}{.}\PY{n}{geometry}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}20}]:} shapely.geometry.polygon.Polygon
\end{Verbatim}
            
    segundo a
\href{https://osmnx.readthedocs.io/en/stable/osmnx.html?highlight=graph_from_place\#osmnx.core.graph_from_polygon}{documentação
do comando ox.graph\_from\_polygon} ele recebe como priméiro parâmetro
um polígono ou multi-polígono da biblioteca citada.

O download do multi-grafo depende da conexão com a internet

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}21}]:} \PY{n}{gLatLon} \PY{o}{=}  \PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{graph\PYZus{}from\PYZus{}polygon}\PY{p}{(}
                                            \PY{n}{recorte\PYZus{}LL}\PY{o}{.}\PY{n}{geometry}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}
                                          \PY{p}{,} \PY{n}{network\PYZus{}type} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{all\PYZus{}private}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}
                                          \PY{p}{,} \PY{n}{truncate\PYZus{}by\PYZus{}edge} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{True}
                                          \PY{p}{,} \PY{n}{retain\PYZus{}all} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{True}
                                     \PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}22}]:} \PY{n}{gLatLon}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}22}]:} <networkx.classes.multidigraph.MultiDiGraph at 0x23810f050f0>
\end{Verbatim}
            
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}23}]:} \PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{plot\PYZus{}graph}\PY{p}{(}\PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{project\PYZus{}graph}\PY{p}{(}\PY{n}{gLatLon}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_43_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}23}]:} (<Figure size 449.029x432 with 1 Axes>,
          <matplotlib.axes.\_subplots.AxesSubplot at 0x2381106c668>)
\end{Verbatim}
            
    \hypertarget{atravuxe9s-do-endereuxe7o-geocoding}{%
\subsubsection{Através do endereço
(geocoding)}\label{atravuxe9s-do-endereuxe7o-geocoding}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}24}]:} \PY{n}{gCode} \PY{o}{=} \PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{graph\PYZus{}from\PYZus{}place}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Salvador, Bahia, Brazil}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{network\PYZus{}type}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{drive}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    O download do multi-grafo depende da conexão com a internet

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}25}]:} \PY{n}{gCode}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}25}]:} <networkx.classes.multidigraph.MultiDiGraph at 0x23815767780>
\end{Verbatim}
            
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}26}]:} \PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{plot\PYZus{}graph}\PY{p}{(}\PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{project\PYZus{}graph}\PY{p}{(}\PY{n}{gCode}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_48_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}26}]:} (<Figure size 422.933x432 with 1 Axes>,
          <matplotlib.axes.\_subplots.AxesSubplot at 0x2382626cda0>)
\end{Verbatim}
            
    Centralidade é uma medida da importância de um vértice em um grafo. Os
critérios de medida da importância variam. Os quatro mais utilizados
são: 1. grau 2. intermediação 3. proximidade 4. vetor próprio

O código abaixo calcula a centralidade de proximidade da malha viária da
localidade gravada no grafo do OSM

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}122}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} edge closeness centrality: convert graph to line graph so edges become nodes and vice versa}
          \PY{n}{edge\PYZus{}centrality} \PY{o}{=} \PY{n}{nx}\PY{o}{.}\PY{n}{closeness\PYZus{}centrality}\PY{p}{(}\PY{n}{nx}\PY{o}{.}\PY{n}{line\PYZus{}graph}\PY{p}{(}\PY{n}{gCode}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    O custo computacional do cálculo da centralidade cresce exponencialmente
de acordo com o número de vértices do grafo(a execução do código acima
pode demorar bastante)

    O código abaixo desenha um gráfico mostrando, em escala de cores a
varição da medida de centralidade da malha viária.

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}127}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} list of edge values for the orginal graph}
          \PY{n}{ev} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{edge\PYZus{}centrality}\PY{p}{[}\PY{n}{edge} \PY{o}{+} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,}\PY{p}{)}\PY{p}{]} \PY{k}{for} \PY{n}{edge} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{gCode}\PY{o}{.}\PY{n}{edges}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{]}
          
          \PY{c+c1}{\PYZsh{} color scale converted to list of colors for graph edges}
          \PY{n}{norm} \PY{o}{=} \PY{n}{colors}\PY{o}{.}\PY{n}{Normalize}\PY{p}{(}\PY{n}{vmin}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{min}\PY{p}{(}\PY{n}{ev}\PY{p}{)}\PY{o}{*}\PY{l+m+mf}{0.8}\PY{p}{,} \PY{n}{vmax}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{max}\PY{p}{(}\PY{n}{ev}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
          \PY{n}{cmap} \PY{o}{=} \PY{n}{cm}\PY{o}{.}\PY{n}{ScalarMappable}\PY{p}{(}\PY{n}{norm}\PY{o}{=}\PY{n}{norm}\PY{p}{,} \PY{n}{cmap}\PY{o}{=}\PY{n}{cm}\PY{o}{.}\PY{n}{inferno}\PY{p}{)}
          \PY{n}{ec} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{cmap}\PY{o}{.}\PY{n}{to\PYZus{}rgba}\PY{p}{(}\PY{n}{cl}\PY{p}{)} \PY{k}{for} \PY{n}{cl} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{ev}\PY{p}{]}
          
          \PY{c+c1}{\PYZsh{} color the edges in the original graph with closeness centralities in the line graph}
          \PY{n}{fig}\PY{p}{,} \PY{n}{ax} \PY{o}{=} \PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{plot\PYZus{}graph}\PY{p}{(}\PY{n}{gCode}\PY{p}{,} \PY{n}{bgcolor}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{k}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{axis\PYZus{}off}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{True}\PY{p}{,} \PY{n}{node\PYZus{}size}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} 
                                  \PY{n}{edge\PYZus{}color}\PY{o}{=}\PY{n}{ec}\PY{p}{,} \PY{n}{edge\PYZus{}linewidth}\PY{o}{=}\PY{l+m+mf}{1.5}\PY{p}{,} \PY{n}{edge\PYZus{}alpha}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_53_0.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \hypertarget{juntando-o-arquivo-do-osm-com-o-arquivo-shp}{%
\subsection{Juntando o arquivo do OSM com o Arquivo
SHP}\label{juntando-o-arquivo-do-osm-com-o-arquivo-shp}}

    \hypertarget{trasnformando-de-grafo-osm-para-geopandas-data-frame}{%
\subsubsection{Trasnformando de Grafo OSM para geopandas Data
frame}\label{trasnformando-de-grafo-osm-para-geopandas-data-frame}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}92}]:} \PY{n}{osm\PYZus{}pontos}\PY{p}{,} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas} \PY{o}{=} \PY{n}{ox}\PY{o}{.}\PY{n}{save\PYZus{}load}\PY{o}{.}\PY{n}{graph\PYZus{}to\PYZus{}gdfs}\PY{p}{(}\PY{n}{gLatLon}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}93}]:} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}93}]:}   bridge                                           geometry         highway  \textbackslash{}
         0    NaN  LINESTRING (-38.4817005 -12.9226106, -38.48173{\ldots}         footway   
         1    NaN  LINESTRING (-38.4817005 -12.9226106, -38.48143{\ldots}         primary   
         2    NaN  LINESTRING (-38.4806693 -12.9168449, -38.48061{\ldots}  secondary\_link   
         3    NaN  LINESTRING (-38.4806693 -12.9168449, -38.48063{\ldots}         primary   
         4    NaN  LINESTRING (-38.4806036 -12.9174681, -38.48123{\ldots}     residential   
         
            key lanes   length maxspeed                     name  oneway      osmid  \textbackslash{}
         0    0   NaN    5.818      NaN                      NaN   False  431452585   
         1    0     2  293.516       60  Avenida Afrânio Peixoto    True  258852462   
         2    0   NaN    6.314      NaN                      NaN    True   86577754   
         3    0     2   69.680       60  Avenida Afrânio Peixoto    True  406250331   
         4    0   NaN  233.994      NaN                      NaN   False   88627556   
         
           service          u           v  
         0     NaN  592377792  4306484891  
         1     NaN  592377792  3944737722  
         2     NaN  592378346  4306607916  
         3     NaN  592378346   592378351  
         4     NaN  592378351  1029167862  
\end{Verbatim}
            
    \hypertarget{sistemas-de-coordenadas}{%
\subsection{Sistemas de coordenadas}\label{sistemas-de-coordenadas}}

\hypertarget{trasnformando-para-o-sistema-sigras-2000}{%
\subsubsection{trasnformando para o sistema Sigras
2000}\label{trasnformando-para-o-sistema-sigras-2000}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}94}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Mudando o sistema de coordenadas de referência}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Para o Shape de Pontos}
         \PY{n}{osm\PYZus{}pontos}\PY{o}{.}\PY{n}{to\PYZus{}crs}\PY{p}{(}\PY{n}{bairros}\PY{o}{.}\PY{n}{crs}\PY{p}{,} \PY{n}{inplace} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{True}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Para o Shape de Bairros}
         \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{to\PYZus{}crs}\PY{p}{(}\PY{n}{bairros}\PY{o}{.}\PY{n}{crs}\PY{p}{,} \PY{n}{inplace} \PY{o}{=} \PY{k+kc}{True}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    Odenando as colunas do shape das linhas

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}95}]:} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Ordenando as colunas das linhas para que a coluna de geometria fique por último}
         \PY{n}{osm\PYZus{}linhas\PYZus{}cols} \PY{o}{=} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{columns}\PY{o}{.}\PY{n}{tolist}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
         \PY{n}{osm\PYZus{}linhas\PYZus{}cols} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{x} \PY{k}{for} \PY{n}{x} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas\PYZus{}cols} \PY{k}{if} \PY{n}{x} \PY{o}{!=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{geometry}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}
         \PY{n}{osm\PYZus{}linhas\PYZus{}cols}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{geometry}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
         \PY{n}{osm\PYZus{}linhas} \PY{o}{=} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{p}{[}\PY{n}{osm\PYZus{}linhas\PYZus{}cols}\PY{p}{]}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}96}]:} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}96}]:}   bridge         highway  key lanes   length maxspeed  \textbackslash{}
         0    NaN         footway    0   NaN    5.818      NaN   
         1    NaN         primary    0     2  293.516       60   
         2    NaN  secondary\_link    0   NaN    6.314      NaN   
         3    NaN         primary    0     2   69.680       60   
         4    NaN     residential    0   NaN  233.994      NaN   
         
                               name  oneway      osmid service          u           v  \textbackslash{}
         0                      NaN   False  431452585     NaN  592377792  4306484891   
         1  Avenida Afrânio Peixoto    True  258852462     NaN  592377792  3944737722   
         2                      NaN    True   86577754     NaN  592378346  4306607916   
         3  Avenida Afrânio Peixoto    True  406250331     NaN  592378346   592378351   
         4                      NaN   False   88627556     NaN  592378351  1029167862   
         
                                                     geometry  
         0  LINESTRING (556223.3656601022 8571360.65885263{\ldots}  
         1  LINESTRING (556223.3656601022 8571360.65885263{\ldots}  
         2  LINESTRING (556336.5217465418 8571998.06138254{\ldots}  
         3  LINESTRING (556336.5217465418 8571998.06138254{\ldots}  
         4  LINESTRING (556343.5093335714 8571929.12723277{\ldots}  
\end{Verbatim}
            
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}97}]:} \PY{n}{osm\PYZus{}pontos}\PY{o}{.}\PY{n}{head}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}97}]:}           highway      osmid        x        y  \textbackslash{}
         592377792     NaN  592377792 -38.4817 -12.9226   
         592377803     NaN  592377803 -38.4805 -12.9169   
         592378346     NaN  592378346 -38.4807 -12.9168   
         592378351     NaN  592378351 -38.4806 -12.9175   
         592378362     NaN  592378362 -38.4815 -12.9222   
         
                                                       geometry  
         592377792  POINT (556223.3656601022 8571360.658852631)  
         592377803   POINT (556350.339344732 8571996.562528457)  
         592378346  POINT (556336.5217465418 8571998.061382545)  
         592378351  POINT (556343.5093335714 8571929.127232777)  
         592378362  POINT (556243.6960290928 8571404.168260001)  
\end{Verbatim}
            
    \hypertarget{estatuxedstica-descritivas-do-df-osm_linhas}{%
\subsubsection{Estatística descritivas do DF
osm\_linhas}\label{estatuxedstica-descritivas-do-df-osm_linhas}}

    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}35}]:} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{describe}\PY{p}{(}\PY{n}{include}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{all}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}35}]:}        bridge      highway          key lanes       length maxspeed  \textbackslash{}
         count       6         2054  2054.000000    33  2054.000000       33   
         unique      1           14          NaN     1          NaN        1   
         top       yes  residential          NaN     2          NaN       60   
         freq        6         1713          NaN    33          NaN       33   
         mean      NaN          NaN     0.006816   NaN    74.858000      NaN   
         std       NaN          NaN     0.082297   NaN    74.955946      NaN   
         min       NaN          NaN     0.000000   NaN     2.301000      NaN   
         25\%       NaN          NaN     0.000000   NaN    32.251750      NaN   
         50\%       NaN          NaN     0.000000   NaN    53.966000      NaN   
         75\%       NaN          NaN     0.000000   NaN    95.081250      NaN   
         max       NaN          NaN     1.000000   NaN  1139.594000      NaN   
         
                                     name oneway   service             u             v  \textbackslash{}
         count                        232   2054       118  2.054000e+03  2.054000e+03   
         unique                        27      2         2           NaN           NaN   
         top     Rua Padre Antônio Vieira  False  driveway           NaN           NaN   
         freq                          46   2008        62           NaN           NaN   
         mean                         NaN    NaN       NaN  1.708460e+09  1.708382e+09   
         std                          NaN    NaN       NaN  1.335574e+09  1.335211e+09   
         min                          NaN    NaN       NaN  5.923778e+08  5.923778e+08   
         25\%                          NaN    NaN       NaN  1.005901e+09  1.005901e+09   
         50\%                          NaN    NaN       NaN  1.005902e+09  1.005902e+09   
         75\%                          NaN    NaN       NaN  1.583408e+09  1.583408e+09   
         max                          NaN    NaN       NaN  5.769358e+09  5.769358e+09   
         
                                                          geometry  
         count                                                2054  
         unique                                               2054  
         top     LINESTRING (556536.1844486846 8571385.22782885{\ldots}  
         freq                                                    1  
         mean                                                  NaN  
         std                                                   NaN  
         min                                                   NaN  
         25\%                                                   NaN  
         50\%                                                   NaN  
         75\%                                                   NaN  
         max                                                   NaN  
\end{Verbatim}
            
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}98}]:} \PY{n}{fig2}\PY{p}{,} \PY{n}{layers2} \PY{o}{=} \PY{n}{plt}\PY{o}{.}\PY{n}{subplots}\PY{p}{(}\PY{n}{figsize}\PY{o}{=}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{,}\PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{)}
                                     \PY{c+c1}{\PYZsh{},dpi=30}
                                    \PY{p}{)}
         
         \PY{n}{recorte}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax} \PY{o}{=} \PY{n}{layers2}\PY{p}{,} \PY{n}{color} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{blue}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{alpha} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plotando os bairros}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Limites preto}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} alpha \PYZhy{} transparência}
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} layers \PYZhy{} quadro o qual poderá ser alterado os valores de xmin, xmax, título e etc}
         
         
         \PY{n}{bairros}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=} \PY{n}{layers2}\PY{p}{,} \PY{n}{color}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{yellowgreen}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{edgecolor}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{black}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{linestyle}\PY{o}{=}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{\PYZhy{}\PYZhy{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{lw}\PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{1.5}\PY{p}{,} \PY{n}{alpha}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)} 
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Plotando as edificações com a cor vermelha}
         \PY{n}{edf}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=} \PY{n}{layers2}\PY{p}{,} \PY{n}{color}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{darkred}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{lw}\PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.7}\PY{p}{)}
         
         \PY{k}{try}\PY{p}{:}
             \PY{n}{edf\PYZus{}pt}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=} \PY{n}{layers2}\PY{p}{,} \PY{n}{color}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{orange}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{lw}\PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.7}\PY{p}{,} \PY{p}{)}
         \PY{k}{except}\PY{p}{:}
             \PY{k}{pass}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} importados do OSM}
         \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=} \PY{n}{layers2}\PY{p}{,} \PY{n}{color}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{teal}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{lw}\PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.8}\PY{p}{,} \PY{p}{)}
         \PY{n}{osm\PYZus{}pontos}\PY{o}{.}\PY{n}{plot}\PY{p}{(}\PY{n}{ax}\PY{o}{=} \PY{n}{layers2}\PY{p}{,} \PY{n}{color}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{indigo}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{lw}\PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.4}\PY{p}{,} \PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} titulo da figura}
         \PY{n}{fig2}\PY{o}{.}\PY{n}{suptitle}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Imagem Teste}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{fontsize}\PY{o}{=}\PY{l+m+mi}{16}\PY{p}{)}
         
         \PY{c+c1}{\PYZsh{} limites do gráfico}
         \PY{n}{layers2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}xlim}\PY{p}{(}\PY{n}{xSC}\PY{p}{,} \PY{n}{xSC} \PY{o}{+} \PY{n}{deltaX} \PY{p}{)}
         \PY{n}{layers2}\PY{o}{.}\PY{n}{set\PYZus{}ylim}\PY{p}{(}\PY{n}{ySC}\PY{p}{,}  \PY{n}{ySC} \PY{o}{+} \PY{n}{deltaY} \PY{p}{)}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}98}]:} (8570000, 8572000)
\end{Verbatim}
            
    \begin{center}
    \adjustimage{max size={0.9\linewidth}{0.9\paperheight}}{output_66_1.png}
    \end{center}
    { \hspace*{\fill} \\}
    
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}119}]:} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{dtypes}
\end{Verbatim}


\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{outcolor}Out[{\color{outcolor}119}]:} bridge       object
          highway      object
          key           int32
          lanes        object
          length      float64
          maxspeed     object
          name         object
          oneway        int32
          osmid        object
          service      object
          u             int64
          v             int64
          geometry     object
          dtype: object
\end{Verbatim}
            
    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}118}]:} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{oneway} \PY{o}{=} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{oneway}\PY{o}{.}\PY{n}{astype}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{int}\PY{p}{)}
          \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{key} \PY{o}{=} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{key}\PY{o}{.}\PY{n}{astype}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{int}\PY{p}{)}
          \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{name} \PY{o}{=} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{name}\PY{o}{.}\PY{n}{astype}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{str}\PY{p}{)}
          \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{bridge} \PY{o}{=} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{bridge}\PY{o}{.}\PY{n}{astype}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{str}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}120}]:} \PY{n}{osm\PYZus{}select} \PY{o}{=} \PY{n}{osm\PYZus{}linhas}\PY{o}{.}\PY{n}{filter}\PY{p}{(} \PY{n}{items}\PY{o}{=} \PY{p}{[} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{name}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{oneway}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{key}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{length}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{bridge}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{p}{,}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{geometry}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}} \PY{p}{]}\PY{p}{)} 
\end{Verbatim}


    \begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
{\color{incolor}In [{\color{incolor}121}]:} \PY{n}{osm\PYZus{}select}\PY{o}{.}\PY{n}{to\PYZus{}file}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{./output/teste01.shp}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{driver}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ESRI Shapefile}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}



    % Add a bibliography block to the postdoc
    
    
    
    \end{document}
